【十．一假期】強國網狂sell打卡新熱點 中國客闖民居危坐天台影相呃like

黃金周今起內地人連放七天長假期，素來愛來港消費的內地遊客近年口味轉變，興起深度遊風氣，有主打內地用戶的網上平台更撰文「香港打卡勝地」，列出數以十計的港九新界拍攝好去處。更有內地網紅以身犯險，圖文並茂親自示範如何潛入私人住宅天台，教導網民危坐天台邊緣拍照。私家天台淪為旅遊景點，棄置垃圾以及日以繼夜的吵雜出入聲，尤其令高層住戶叫苦連天。

深水埗大南街180號萬豐大廈近年被內地網民熱捧，被冠以「3D立體熊小黃樓」之名。建築物樓高僅十餘層，理應可在街外拍攝到，但內地網紅則冒險拍攝示範照，危坐在對街的民居天台邊緣來取全景。記者在黃金周前夕（上周六)到訪該座忽然淪為景點的唐樓，由低層住客帶到天台層觀察，可見天台鐵欄門已倒下，四周滿佈膠樽、膠袋等垃圾，而網紅拍攝位置更是毫無安全設施。視察期間不消15分鐘，即見9名內地遊客登上天台。

內地旅客登上天台後，隨即按社交網站「小紅書」的網紅推介玩法，即越過慎防誤墮樓的唯一保護，翻過一幅約大腿高度的矮牆，腳掌凌空危坐於天台邊緣拍攝，還不時大幅度左顧右盼擺甫士，記者見狀感驚險非常。一隊三人行操普通話的內地旅客雖無示範危險動作，但指是跟隨着別人進入鐵閘一同上樓，「看（到）他們上來，我們就跟着上來」。該旅客遂指「主要我們想拍那個東西（萬豐大廈）嘛，人家上來也是說要拍這種東西啊」，即使得悉天台屬住戶私人地方，認為「大家都會覺得要靜悄悄，我們也沒有發出聲響」便合理。

高層住戶陸小姐當日同時登上天台喝令遊客離開未果，遂向本報透露，自去年起擅闖的遊客量日益俱增，「我噚日（上周五）企一陣就幾百人嚟，晏啲仲多呀」，她又指年來報警求助三次，但情況未見改善。本報亦致電聯絡據悉為該唐樓的業主委員會主席周先生，他稱公事繁忙未有露面，但指示記者幫忙勸走擅闖遊客。

萬豐大廈上月被納入為旅發局推廣計劃「香港．大城小區」中，是遊客觀光深水埗時的推薦景點之一，同時亦是明年3月「香港藝術月」的重點街頭藝術品。

記者在黃金周前夕到訪特色建築物對街的唐樓，守候逾十分鐘以見9名遊客登上私人天台「打卡」。

「小黃樓」與「3D熊」建築物相連，是近年內地網紅熱門推介的深度遊景點。

有內地遊客據網站「小紅書」所寫，在民居鐵閘外等居民進出，「然後溜進去爬十層樓，上去翻過一面矮牆（圖）」拍攝，矮牆外已無保護攔，不慎失足即會墮樓。

咁都跌佢哋唔死

跟9到處xx一樣

發生咩事

等變兇宅啦

擅入私人地方警犬竟然唔拉人

呢個位好多人影

可以係入口收費，每位十蚊

正一陷家剷黎

good job

D居民未富先嬌

點樣聯絡強國網sell去圓方打卡

睇咗一陣先見到隻3d熊

識玩當然叫佢地去 民建聯 辦事室門口/香港政府總部門口 打卡

跌唔係問題，砸死樓下嗰個人就大鑊
要死死遠d啦

旅遊發展局仆街到呢

啲蝗真係無孔不入

好柒呀D 大陸人叫IG 做 硬死

深水埗係蝻蟈嚟
如果跌一件落去
可以砸死幾件蝻
都算喺死之前做返啲好事

入黎收入埸費啦